<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">

<channel>
	<title>Flüchtlingspolitik: CDU-Politiker Kretschmer dringt auf schärfere Flüchtlingspolitik</title>
	<description>Michael Kretschmer hat die Union zu einer härteren Gangart in der Flüchtlingspolitik aufgerufen. Deutschland müsse deutlich sagen, dass mehr Rückführungsabkommen mit den Herkunftsstaaten gebraucht werden.</description>
	<link>http://www.wiwo.de/politik/deutschland/fluechtlingspolitik-cdu-politiker-kretschmer-dringt-auf-schaerfere-fluechtlingspolitik/20644696.html</link>
	<language>Unbekannt</language>
	<copyright>http://www.wiwo.de/politik/deutschland/fluechtlingspolitik-cdu-politiker-kretschmer-dringt-auf-schaerfere-fluechtlingspolitik/20644696.html</copyright>
	<extractedText> Flüchtlingspolitik: CDU-Politiker Kretschmer dringt auf schärfere Flüchtlingspolitik
Flüchtlingspolitik: CDU-Politiker Kretschmer dringt auf schärfere Flüchtlingspolitik
29. November 2017
Quelle: Handelsblatt Online
Michael Kretschmer hat die Union zu einer härteren Gangart in der Flüchtlingspolitik aufgerufen. Deutschland müsse deutlich sagen, dass mehr Rückführungsabkommen mit den Herkunftsstaaten gebraucht werden.
AbidjanUnmittelbar vor Beginn des EU-Afrika-Gipfels hat der designierte sächsische Ministerpräsident Michael Kretschmer (CDU) auf einen schärferen Kurs in der Flüchtlingspolitik gedrungen. „Wir müssen deutlich sagen, dass wir mehr Rückführungsabkommen mit den Herkunftsstaaten brauchen, als wir sie bisher haben“, sagte Kretschmer der „Rheinischen Post“.
Ferner müssten etwa Polizei und Justiz nötige Abschiebungen konsequent durchsetzen. „Davon abgesehen können wir mit der gleichen Summe, mit der wir einen Flüchtling in Deutschland unterstützen, zehn bis 20 in den Herkunftsländern versorgen. Auch das ist solidarisch.“
Anzeige
Am EU-Afrika-Gipfel in der Wirtschaftsmetropole Abidjan des westafrikanischen Landes Elfenbeinküste nimmt am Mittwoch unter anderem Bundeskanzlerin Angela Merkel (CDU) teil. Thema ist eine verstärkte Zusammenarbeit der Kontinente. Deutschland und die anderen EU-Staaten erhoffen sich dadurch auch einen Rückgang der unerwünschten Migration über das Mittelmeer.
Kretschmer soll am 9. Dezember von einem Landesparteitag zum neuen sächsischen CDU -Chef bestimmt werden. Anschließend müsste der Landtag ihn zum neuen Ministerpräsidenten wählen. Kretschmer hatte angekündigt, die Union im Freistaat auf einen strikt konservativen Kurs zu führen.
</extractedText>

</channel>
</rss>
