<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">

<channel>
	<title>US-Verfahren: Mutmaßlicher Drahtzieher der Bengasi-Attacke verurteilt</title>
	<description>Vier Amerikaner starben 2012 bei dem Angriff auf das US-Konsulat im libyschen Bengasi, nun ist einer der Attentäter verurteilt worden: überraschenderweise aber nicht wegen Mordes.</description>
	<link>http://www.spiegel.de/politik/ausland/bengasi-attacke-libyer-ahmed-abu-khattala-verurteilt-a-1180811.html#ref=rss</link>
	<language>Unbekannt</language>
	<copyright>http://www.spiegel.de/politik/ausland/bengasi-attacke-libyer-ahmed-abu-khattala-verurteilt-a-1180811.html</copyright>
	<extractedText>Kommentieren
Fünf Jahre nach den Attacken auf das US-Konsulat im libyschen Bengasi ist einer der Angreifer wegen Terrorismus verurteilt worden - überraschend aber nicht wegen Mordes. Eine Jury in Washington sprach den Libyer Ahmed Abu Khattala laut Medienberichten in vier von 18 Punkten schuldig, darunter wegen "Vereinigung mit terroristischem Ziel" und Unterstützung von Terrorismus.
Amerikanische Spezialeinheiten hatten Khattala im Juni 2014 in der Nähe von Bengasi festgenommen. Der Gründer und Anführer der islamistischen Terrorgruppe Ansar al-Scharia wurde daraufhin nach Washington gebracht. Die US-Regierung hält ihn für den Drahtzieher des Angriffs.
Bei den Attacken waren am 11. September 2012 vier Amerikaner ums Leben gekommen, darunter der US-Botschafter Christopher Stevens. Der Angriff geschah während der Amtszeit der damaligen Außenministerin Hillary Clinton . Er spielte im Wahlkampf 2016 eine große Rolle , als Clinton Präsidentschaftskandidatin war. Unter anderem ihr Rivale Donald Trump hatte ihr mehrfach Versagen vorgeworfen, weil das Außenministerium im Vorfeld Hinweise auf Sicherheitslücken in Bengasi und die Bedrohung durch Extremisten ignoriert haben soll.
Remembering U.S. Amb Christopher Stevens, Sean Smith, &amp; Navy Seals Ty Woods &amp; Glen Doherty, the #Benghazi4 murdered 5 years ago today pic.twitter.com/jn0i2BsVOB
— Lee Zeldin (@RepLeeZeldin) 11. September 2017
Das überraschende Urteil der Jury gilt zum einen als Beleg, dass Khattala aufgrund der Beweislage nicht eindeutig als Drahtzieher ausgemacht werden konnte. Zum anderen zeigt er laut einem Bericht der "Washington Post" , wie schwierig die Rechtssprechung nach einer Tat im Ausland in einem solchen Fall vor einem US-Zivilgericht ist.
Khattala wurde zwar nicht wegen Mordes verurteilt und entgeht damit auch der Todesstrafe . Weil die jeweiligen Strafen wegen Terrorismus aber addiert werden, wird er voraussichtlich den Rest seines Lebens in Haft verbringen. Das exakte Strafmaß für den 46-Jährigen soll zu einem späteren Zeitpunkt verkündet werden.
Es war die bisher einzige Verurteilung nach den Bengasi-Attacken. Ende Oktober hatte das Weiße Haus die Festnahme eines weiteren Libyers bekanntgegeben , der an den Angriffen beteiligt gewesen sein soll. Auch er soll unter US-Recht angeklagt werden.
aar/dpa/AFP
</extractedText>

</channel>
</rss>
