<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">

<channel>
	<title>+++ Der Morgen live +++: Zahl der jugendlichen Koma-Säufer steigt</title>
	<description>Die Zahl der Kinder und Jugendlichen, die völlig betrunken in Kliniken eingeliefert werden, ist im vergangenen Jahr erstmals wieder gestiegen: Mehr als 22.000 jugendliche Koma-Säufer wurden gezählt. Die Live-News.</description>
	<link>http://www.spiegel.de/politik/deutschland/nachrichten-am-morgen-die-news-in-echtzeit-a-1179945.html#ref=rss</link>
	<language>Unbekannt</language>
	<copyright>http://www.spiegel.de/politik/deutschland/nachrichten-am-morgen-die-news-in-echtzeit-a-1179945.html</copyright>
	<extractedText>Kommentieren
Herzlich willkommen bei Der Morgen @SPIEGELONLINE.
Bis 9 Uhr begleitet Sie heute Armin Himmelrath beim Start in den Tag    - hier finden Sie           den Autor bei Twitter .
Die wichtigsten politischen Themen des Tages finden Sie kompakt in unserem Briefing DIE LAGE .
Die Zahl der Kinder und Jugendlichen, die mit Alkoholvergiftung im Krankenhaus behandelt werden, ist erstmals seit 2012 wieder gestiegen. Im vergangenen Jahr kamen bundesweit 22.309 10- bis 20-Jährige völlig betrunken in die Klinik. Das geht aus einer Statistik des Statistischen Bundesamtes hervor, die der Deutschen Presse-Agentur vorliegt.
 
Foto: dpa
 
Die Krankenkasse DAK-Gesundheit hatte die Daten recherchiert. Im Vergleich zum Vorjahr handelt es sich um einen Anstieg um 1,8 Prozent. Bei den 15- bis 20-Jährigen ist der Anstieg mit plus 2 Prozent dabei höher als bei den 10- bis 15-Jährigen.
 
In den drei Jahren zuvor hatte die Zahl der Betroffenen stetig abgenommen. 2016 waren 12.972 Jungen und junge Männer betroffen und 9337 Mädchen und junge Frauen. Die meisten Kinder und Jugendlichen mit Alkoholvergiftung gab es seit 2000 mit 26.673 im Jahr 2012, zehn Jahre zuvor waren es nur 12.807.
Die Entwicklung in den einzelnen Bundesländern ist sehr unterschiedlich. So gab es in Sachsen-Anhalt einen Anstieg um 26,2 Prozent, in Brandenburg um 20,9 und in Sachsen um 11,9 Prozent. Den größten Rückgang verzeichneten Berlin mit minus 6,3 Prozent sowie Bremen und Schleswig-Holstein mit jeweils minus 6,1 Prozent.
Liebe Leserinnen und Leser, herzlichen Dank für Ihr Interesse in den vergangenen drei Stunden! Der "Morgen" geht schon wieder zu Ende, die Kolleginnen und Kollegen in den einzelnen Ressorts halten Sie jetzt weiter auf dem Laufenden - egal, ob es um den Glyphosat-Streit oder den drohenden Vulkanausbruch auf Bali geht, um die neusten Entwicklungen in der Türkei oder in den USA. Ihnen einen guten Mittwoch mit vielen guten Ideen und der nötigen Gelassenheit! Morgen begrüßt Sie an dieser Stelle mein Kollege Malte Müller-Michaelis - und wir lesen uns kommende Woche wieder. Bis dahin!
Jetzt geht auch der bisher engste Verbündete auf Distanz: China hat den jüngsten nordkoreanischen Raketentest verurteilt. Der Sprecher des chinesischen Außenministeriums, Geng Shuang, äußerte heute in Peking vor der Presse "große Sorge und Ablehnung". China fordere Nordkorea eindringlich auf, sich an die UN-Resolutionen zu halten, die dem Land solche Raketenstarts untersagen. Pjöngjang solle nichts tun, was die Spannungen auf der koreanischen Halbinsel noch verschärfe. Nordkorea hatte in der Nacht seine bisher weitreichendste Rakete getestet . Der neue Waffentest stieß international auf scharfe Kritik.
 
Hintergründe zum Nordkorea-Konflikt können Sie hier in unserem Erklärformat "Endlich verständlich" nachlesen.
Foto: Reuters
 
Die Rekordjagd der Digitalwährung Bitcoin geht ungebremst weiter. Heute Morgen erreichte der Kurs an wichtigen Handelsbörsen wie zum Beispiel Bitstamp oder Coinbase bei etwas unter 11.000 US-Dollar einen neuen Höchststand. In den vergangenen Handelstagen stieg der Bitcoin immer wieder auf neue Rekordstände. Seit Beginn des Jahres hat sich der Wert der Digitalwährung in etwa verzehnfacht.
Während der Bitcoin von einem Rekordhoch zum nächsten springt, sehen Experten eine gefährliche Marktübertreibung. Je höher der Kurs der Digitalwährung steigt, desto eindringlicher wird vor den Folgen einer platzenden Preisblase gewarnt.
Was halten Sie davon, dass die Ärztin Anna Konopka in den USA ihre Zulassung verliert, weil sie nicht mit dem PC arbeiten will?
Es hat sich ausgearbeitet: Eine 84-jährige Ärztin in den USA hat ihre Zulassung verloren - und zwar, weil sie nicht mit dem Computer arbeiten will. Hier können Sie die ganze Geschichte lesen:
 
An 84-year-old doctor who refuses to use a computer has lost her medical license
Washington PostThe 84-year-old physician had her license revoked after she was accused of problems with her record-keeping.
In der Türkei sind Medienberichten zufolge erneut Hunderte Haftbefehle gegen mutmaßliche Anhänger des Predigers Fethullah Gülen ausgestellt worden. Die Aktion fokussiere sich auf Istanbul und richte sich vor allem gegen Soldaten, berichteten die staatliche Agentur Anadolu sowie weitere Medien. Insgesamt habe die türkische Justiz 360 Verhaftungen angeordnet. Dem in den USA lebenden Prediger Gülen wird vorgeworfen, Drahtzieher des gescheiterten Militärputsches zu sein. Dieser weist die Vorwürfe zurück.
Seit dem Putschversuch im Juli 2016 wurden in der Türkei mehr als 50.000 Menschen wegen angeblicher Verbindungen zu Gülen festgenommen. 150.000 Mitarbeiter im Militär sowie im öffentlichen und privaten Sektor wurden entlassen.
Foto: Mona Golka
 
Spannend - wir haben gerade mit Mona Golka aus Köln Kontakt. Die 24-Jährige Yogalehrerin und Studentin ist seit fünf Wochen auf Bali unterwegs und wollte eigentlich gestern Morgen ins Rheinland zurückfliegen. Doch die Aschewolken aus dem Vulkan haben den Airport lahmgelegt. "Deshalb sind wir gestern mit zwei anderen Touristen drei Stunden mit dem Auto nach Norden gefahren." Dann ging es per Fähre weiter "und dann noch einmal sieben Stunden zum Flughafen Surabaya", schreibt Mona. Und Sie hat uns einen Film vom Airport dort geschickt.
 
 
"Als wir dort ankamen und Flüge nach Köln buchen wollten, kosteten diese 3000 Euro", berichtet Mona. Jetzt wartet sie bis Donnerstag, dann geht es für 800 Euro zurück: "Für 2 Studenten auch schon viel Geld..." Unter den Einheimischen sei die Situation entspannt, "sie sind super lieb und versuchen, die Touristen hier zu beruhigen. Hier im Hotel sitzen grade viele Touristen aus den unterschiedlichsten Ländern fest." Immerhin - die Kölner Studentin sieht noch immer ziemlich gelassen aus.
 
Foto: Mona Golka
 
Die Debatte zwischen Sozialdemokraten und Union gewinnt an Schärfe: Der SPD-Linke Matthias Miersch hat nach der umstrittenen Glyphosat-Entscheidung von Landwirtschaftsminister Christian Schmidt einen Untersuchungsausschuss ins Spiel gebracht. Miersch sprach eben im ARD-Morgenmagazin von einem "ungeheuerlichen Vorgang", nach dem man nicht einfach zur Tagesordnung übergehen könne. "Es ist viel Aufklärungsbedarf", sagte Miersch. Er sieht Kanzlerin Angela Merkel in der Pflicht. Diese müsse sagen, was eigentlich passiert sei. Wenn nun auch noch die Rede davon sei, dass CSU-Chef Horst Seehofer lange vor Schmidts Entscheidung darüber Bescheid wusste, deute das auf einen "Intrigantenstadl" hin. Der Vorgang belaste die Gespräche zwischen Union und SPD über ein Regierungsbündnis welcher Art auch immer, sagte Miersch. Eine große Koalition und Gespräche darüber, "die sehe ich im Moment gar nicht", sagte er.
 
Unser Meteorologe hat heute für Sie folgende Sonderangebote vorbereitet: Zur Auswahl stehen Schauer, Regen, Graupel oder Schnee. Wenn Sie höher als 400 Meter leben, dann gibt's leider nur Schnee.
 
</extractedText>

</channel>
</rss>
