<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">

<channel>
	<title>Atomkonflikt: Nordkorea soll erneut Rakete abgeschossen haben</title>
	<description>Pjöngjang soll wieder eine ballistische Rakete abgefeuert haben. Japan, die USA und Südkorea wollen so schnell wie möglich ein Treffen des Uno-Sicherheitsrats.</description>
	<link>http://www.spiegel.de/politik/ausland/nordkorea-pjoengjang-soll-erneut-raketentest-gemacht-haben-a-1180801.html#ref=rss</link>
	<language>Unbekannt</language>
	<copyright>http://www.spiegel.de/politik/ausland/nordkorea-pjoengjang-soll-erneut-raketentest-gemacht-haben-a-1180801.html</copyright>
	<extractedText>Nordkorea soll erneut einen Test mit einer ballistischen Rakete gestartet haben. Ein Sprecher des US-Verteidigungsministeriums hat einen Test bestätigt, sagte er der Deutschen Presse-Agentur. Laut Pentagon erreichte die Interkontinentalrakete eine Höhe wie bisher kein anderer ballistischer Flugkörper zuvor.
Laut der Nachrichtenagentur AFP haben Japan, die USA und Südkorea darauf eine Dringlichkeitssitzung des Uno-Sicherheitsrats beantragt.
US-Präsident Donald Trump hat sich bereits zu dem jüngsten Raketentest geäußert. Er sagte, dass die Vereinigten Staaten sich darum kümmern würden. Details nannte er nicht. "Das ist eine Situation, mit der wir umgehen werden", so Trump.
Nach Angaben der japanischen Regierung könnte die Rakete im Meer innerhalb der japanischen Wirtschaftszone gelandet sein, das berichtete die japanische Nachrichtenagentur Kyodo. Sie soll zuvor für fünfzig Minuten in der Luft gewesen sein.
Auch die südkoreanische Nachrichtenagentur Yonhap berichtete von einem Test. Die Rakete sei von der Provinz Süd-Pyongan in östliche Richtung abgefeuert worden, meldete Yonhap unter Berufung auf das südkoreanische Militär. Der Nachbar Nordkoreas reagierte bereits mit einer militärischen Übung als Antwort auf den erneuten Raketenstart. Das Militär teilte mit, es habe nur Minuten nach dem nordkoreanischen Test selbst eine Rakete abgefeuert und damit auf die Provokation reagiert.
Erneut gegen Uno-Resolutionen verstoßen
Die nun einberufene Dringlichkeitssitzung des Uno-Sicherheitsrats soll voraussichtlich noch am Mittwoch stattfinden. In dem Gremium sitzt mit China der einzige verbliebene Verbündete Nordkoreas. Vor allem die USA wollen, dass Peking mehr wirtschaftlichen Druck auf Pjöngjang ausübt, um es im Streit um sein Atom- und Raketenprogramm zum Einlenken zu bringen.
In den vergangenen Monaten hatten sich die Spannungen in der Region wieder deutlich verschärft, nachdem Nordkorea mehrfach Raketen sowie Anfang September eine weitere Atombombe getestet und damit erneut gegen Uno-Resolutionen verstoßen hatte.
Die USA hatten Nordkorea zuletzt auf die Liste der staatlichen Unterstützer von Terrorismus gesetzt. Das US-Finanzministerium verstärkte die Sanktionen gegen das kommunistisch geführte Land. Zahlreiche Länder hatten ihre Wirtschaftsbeziehungen zu Nordkorea bereits deutlich zurückgefahren oder eingestellt.
US-Außenminister Rex Tillerson hatte jüngst weiter Hoffnung auf eine diplomatische Lösung des Konflikts geäußert. "Viele sind der Auffassung, dass bedeutende Resultate erzielt werden", sagte Tillerson vergangene Woche über die US-Strategie des "maximalen Drucks". Es gebe gesicherte Anzeichen dafür, dass Nordkorea vor einem Versorgungsproblem bei Treibstoff stehe und die Staatseinnahmen deutlich sinken. "Vielleicht ist das der Grund dafür, dass es seit 60 Tagen keinen provokativen Akt mehr seitens Pjöngjang gegeben hat."
Nordkorea bezeichnete seine Wiederaufnahme auf die US-Liste von Terror-Unterstützerstaaten als "schwere Provokation". Das Außenministerium in Pjöngjang warf Washington eine feindselige Politik vor. Nordkorea werde daher sein Atomprogramm weiter ausbauen. Die Nuklearwaffen dienten der Verteidigung der eigenen Souveränität, wurde ein Sprecher von den Staatsmedien zitiert.
cop/dpa/Reuters/AFP
</extractedText>

</channel>
</rss>
