<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">

<channel>
	<title>Medienberichte: Annäherung im Streit um Brexit-Rechnung</title>
	<description>Zwischen Großbritannien und der EU soll es laut britischen Medienberichten Bewegung in der Finanzfrage geben. Bei den Verhandlungen war zuletzt die Diskussion um die irische Grenze der schwierigste Punkt.</description>
	<link>http://www.spiegel.de/politik/ausland/grossbritannien-annaeherungen-im-brexit-streit-mit-der-eu-a-1180803.html#ref=rss</link>
	<language>Unbekannt</language>
	<copyright>http://www.spiegel.de/politik/ausland/grossbritannien-annaeherungen-im-brexit-streit-mit-der-eu-a-1180803.html</copyright>
	<extractedText>Brexit: Antworten auf alle wichtigen Fragen
Beim Streit um die Brexit -Schlussrechnung gibt es britischen Medienberichten zufolge eine Annäherung zwischen London und Brüssel . Der "Telegraph" berichtete unter Berufung auf Verhandlungskreise, beide Seiten hätten sich im Grundsatz geeinigt.
Eine genaue Summe sei noch nicht festgelegt worden, sie werde aber je nach Auslegung einer vereinbarten Berechnungsmethode zwischen 45 und 55 Milliarden Euro liegen. Auch die "Financial Times" berichtete von einer Einigung.
Die EU-Kommission kommentierte die Berichte nicht. Aus EU-Kreisen hieß es allerdings, in der Finanzfrage gebe es Bewegung. Auch aus London gab es keine offizielle Bestätigung, Fortschritte wurden vom Brexit-Ministerium aber angedeutet: "Wir untersuchen, wie wir weiterhin auf die jüngste Dynamik in den Gesprächen aufbauen können."
Brüssel hatte London bis kommende Woche Zeit für Zugeständnisse bei den Brexit-Verhandlungen gegeben. Bis dahin muss "ausreichender Fortschritt" in drei Punkten erreicht sein, um wie ursprünglich geplant Mitte Dezember die Verhandlungen über die künftigen Beziehungen zwischen beiden Seiten einzuleiten. Neben der Brexit-Schlussrechnung geht es um die EU-Außengrenze zwischen Irland und dem britischen Nordirland sowie die Rechte der EU-Bürger in Großbritannien und der Briten auf dem Kontinent. Die irische Grenzfrage gilt derzeit als heikelster Punkt.
EU-Kommissionspräsident Jean-Claude Juncker will am Montag mit der britischen Premierministerin Theresa May Bilanz über die bisherigen Verhandlungen ziehen.
cop/dpa
</extractedText>

</channel>
</rss>
