<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">

<channel>
	<title>Streit um Glyphosat: Schmidt will auf Umweltministerin Hendricks zugehen</title>
	<description>Nach der Kritik an seinem Alleingang bemüht sich Agrarminister Schmidt offenbar um Schadensbegrenzung: Er wolle sich nun mit der Umweltministerin abstimmen. Rückendeckung bekommt er von CSU-Chef Seehofer.</description>
	<link>http://www.spiegel.de/politik/deutschland/glyphosat-streit-christian-schmidt-will-auf-barbara-hendricks-zugehen-a-1180813.html#ref=rss</link>
	<language>Unbekannt</language>
	<copyright>http://www.spiegel.de/politik/deutschland/glyphosat-streit-christian-schmidt-will-auf-barbara-hendricks-zugehen-a-1180813.html</copyright>
	<extractedText>Kommentieren
Nach seiner umstrittenen Entscheidung zur Zulassung des Unkrautvernichters Glyphosat will Bundeslandwirtschaftsminister Christian Schmidt ( CSU ) nun offenbar die Wogen glätten: Er werde den Kontakt mit Bundesumweltministerin Barbara Hendricks (SPD) suchen und Schritte zur Reduzierung des Einsatzes von Glyphosat abstimmen. Das sagte Schmidt der "Bild"-Zeitung. "Ich werde bei den Fragen der nationalen Umsetzung auf meine Kollegin Hendricks zugehen, und wir werden gemeinsam an einer Lösung arbeiten, um den Einsatz von Glyphosat künftig restriktiver zu gestalten."
Auf Veranlassung von Schmidt hatte Deutschland in Brüssel einer Verlängerung der Zulassung des Unkrautvernichters zugestimmt - obwohl Umweltministerin Hendricks das ausdrücklich abgelehnt hatte. Die SPD reagierte äußerst verärgert über Schmidts Vorgehen und sprach von verloren gegangenem Vertrauen - keine idealen Voraussetzungen für Gespräche über eine mögliche Neuauflage der Großen Koalition.
Video: Merkel rügt Alleingang von Minister Schmidt
Video
DPA
Merkel hatte Schmidts Vorgehen am Dienstag öffentlich gerügt und ihm einen Verstoß gegen die Geschäftsordnung der Bundesregierung vorgeworfen. Schmidt hatte selbst gesagt, sein Vorgehen nicht mit Merkel abgesprochen zu haben.
Negative Auswirkungen auf die mögliche Bildung einer erneuten Großen Koalition sieht der Agrarminister nach eigenen Worten nicht: "Ich gehe davon aus, dass eine mögliche künftige Regierung der Bundesrepublik Deutschland nicht an der Frage Zustimmung oder Enthaltung zu Glyphosat scheitert", sagte er, "zumal wir durch die Zustimmung in der Sache mehr erreicht haben als mit einer Enthaltung". Einen Rücktritt lehnt Schmidt laut "Bild" ab.
Glyphosat - Das Wichtigste im Überblick
Krebserregend oder nicht krebserregend
Behörden weltweit haben die Risiken von Glyphosat für die Bevölkerung bei sachgemäßer Anwendung geprüft. Zu einem Ergebnis, dass der Stoff nicht krebserregend ist, kommen unter anderem:
das deutsche Bundesinstitut für Risikobewertung (BfR)
die Europäische Behörde für Lebensmittelsicherheit (Efsa)
die US-amerikanische Umweltbehörde EPA
die kanadische Bewertungsbehörde Pest Management Regulatory Agency (PMRA)
die australische Bewertungsbehörde Australian Pesticides and Veterinary Medicines Authority (APVMA)
die japanische Food Safety Commission
die neuseeländische Umweltbehörde EPA
das Joint Meeting on Pesticide Residues (JMPR) der Weltgesundheitsorganisation (WHO) und
die Europäische Chemikalienagentur (ECHA)
Die Krebsagentur IARC der WHO kam 2015 dagegen zu dem Schluss, dass Glyphosat "wahrscheinlich krebserregend" ist. Die Institution untersucht allerdings nur, ob ein Stoff grundsätzlich in der Lage ist, Krebs auszulösen. Sie bewertet nicht, wie groß diese Gefahr ist und ob ein konkretes Risiko für die Bevölkerung besteht. So stuft die IARC auch den Friseurberuf als "wahrscheinlich krebserregend" ein, Sonnenstrahlen und Alkohol als "sicher krebserregend".
Manipulationsvorwürfe auf allen Seiten
Glyphosat-Befürworter und -Gegner versuchen in der Debatte, ihre Interessen mit allen Mitteln durchzusetzen und die Gegenseite zu schwächen. Der Überblick:
- Glyphosat-Hersteller Monsanto hat offenbar versucht, die Entscheidungsfindung der Europäischen Behörde für Lebensmittelsicherheit (Efsa) zu beeinflussen. Inwiefern das erfolgreich war, ist unklar. Auch wird dem Unternehmen vorgeworfen, Forschern für positive Glyphosat-Berichte Geld gezahlt zu haben. Das Unternehmen bestreitet das.
- Dem Bundesinstitut für Risikobewertung (BfR) werfen Umweltaktivsten vor, Passagen aus Industriestudien kopiert zu haben. In der Einleitung der entsprechenden Passage wird allerdings angekündigt, dass im Folgenden Industriestudien wiedergegeben werden und die Behörde, wenn nötig, ihre eigene Einschätzung ergänzt hat.
- An der glyphosatkritischen Bewertung der IARC ("wahrscheinlich krebserregend") war ein Sachverständiger mit Interessenskonflikten beteiligt. Christopher Portier erhielt mindestens 160.000 Dollar von US-Anwälten, die Monsanto im Auftrag potenzieller Glyphosat-Opfer verklagen.
- In einem Kapitel des IARC-Berichts wurde laut der Nachrichtenagentur Reuters zudem im Entwurfsstadium in mehreren Fällen die Einschätzung von Studien von "nicht krebserregend" in neutral oder positiv ("krebserregend") umgeändert. Die IARC bestreitet das.
Glyphosat und Insekten
Im Zusammenhang mit dem Insektensterben wird Glyphosat immer wieder genannt. Forscher hatten im Oktober 2017 eine viel beachtete Studie zum Schwund der Insekten in Deutschland veröffentlicht. Einen Beleg dafür, dass Pestizide die Ursache sind, fanden sie nicht - zumal die Untersuchung in Naturschutzgebieten stattfand. Dass die konventionelle Landwirtschaft mit Monokulturen und Pestiziden eine Rolle beim Insektensterben spielt, liegt jedoch nahe. Das Problem auf Glyphosat allein zu reduzieren, greift allerdings zu kurz.
Der CSU-Politiker wird nicht nur kritisiert - von prominenter Stelle wird er auch in Schutz genommen. Parteichef Horst Seehofer sagte der "Süddeutschen Zeitung": "Die CSU spricht Christian Schmidt ihre Rückendeckung aus." Er könne nicht verstehen, dass Schmidt so abgekanzelt werde.
Wie die Nachrichtenagentur dpa unter Berufung auf bayerische Regierungskreise berichtet, war Seehofer wohl vorab über das geplante Ja zur Glyphosat-Zulassung informiert. Er habe in einer Sitzung des bayerischen Kabinetts am Dienstag deutlich gemacht, dass er schon vorab von Schmidts geplanter Zustimmung wusste, erfuhr die dpa in München eigenen Angaben zufolge übereinstimmend von mehreren Teilnehmern der Sitzung.
aar/AFP/Reuters/dpa
</extractedText>

</channel>
</rss>
