<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">

<channel>
	<title>Justin Trudeau: Kanada entschuldigt sich für Diskriminierung der LGBTQ2</title>
	<description>"Wir haben Fehler gemacht. Es tut uns leid": Premierminister Trudeau hat sich im Namen Kanadas offiziell bei Lesben, Schwulen, Bisexuellen und Transgender für jahrzehntelange Diskriminierung entschuldigt.</description>
	<link>http://www.spiegel.de/politik/ausland/kanada-justin-trudeau-entschuldigt-sich-fuer-lgbtq2-diskriminierung-a-1180812.html#ref=rss</link>
	<language>Unbekannt</language>
	<copyright>http://www.spiegel.de/politik/ausland/kanada-justin-trudeau-entschuldigt-sich-fuer-lgbtq2-diskriminierung-a-1180812.html</copyright>
	<extractedText>1. Gesetzeswidrig?
Waren die Entlassungen damals denn gesetzeswidrig? Dann wäre das ein Fall für die Strafverfolgung.   Falls nicht, ist eine Entschuldigung unangebracht, da letztlich nur demokratisch beschlossenes Recht angewandt wurde. Dass [...]
Waren die Entlassungen damals denn gesetzeswidrig? Dann wäre das ein Fall für die Strafverfolgung.   Falls nicht, ist eine Entschuldigung unangebracht, da letztlich nur demokratisch beschlossenes Recht angewandt wurde. Dass sich die moralischen Normen in den letzten Jahrzehnten teils drastisch gewandelt haben ändert nichts an der Tatsache, dass die repressive Politik gegenüber dem Homosexuellenmilieu seinerzeit unbestrittene Mehrheitsmeinung war. Das Gleiche gilt auch für die gegenüber heute anderen Rechte und Pflichten von Jugendlichen, Frauen, Schwarzen, Angestellten, Behinderten usw. Wollte man sich bei all denen entschuldigen, käme man aus dem Entschuldigen gar nicht mehr heraus. Dazu kommt, dass die damals geltenden Gesetze nicht von der sich jetzt entschuldigenden Regierung beschlossen wurde.  Insofern ist die Aktion der Regierung Trudeaus nicht mehr als eine ziemlich unverblümte Anbiederung an eine Wählergruppe.
kumi-ori heute, 05:33 Uhr
2. Es werden immer mehr
LGBT kannte ich und jetzt noch Q2?   Ich lehne jegliche Diskrimminierung jeder dieser Untergruppen ab, aber warum werden hier ganz verschiedene Dinge in einen Topf geschmissen? Homosexualität ist eine sexuelle Orientierung, [...]
LGBT kannte ich und jetzt noch Q2?   Ich lehne jegliche Diskrimminierung jeder dieser Untergruppen ab, aber warum werden hier ganz verschiedene Dinge in einen Topf geschmissen? Homosexualität ist eine sexuelle Orientierung, aber die Menschen sind dennoch in der Regel eindeutig männlich oder weiblich. Transsexualität ist eine Frage der sexuellen Identität und hat mit Homosexualität überhaupt nichts zu tun. Es handelt sich hier im Gegensatz zur Homosexualität anerkanntermaßen um ein medizinisches Problem, das man oft, so gut es eben geht, mit chirurgischen Eingriffen auf Wunsch der Beteiligten löst. Intersexualität ist wiederum eine ganz andere Situation. Und obwohl natürlich jede(r) Transexuelle formal auch homosexuell ist, je nachdem ob man sich auf das phäntypische Geburtsgeschlecht oder auf das Zielgeschlecht bezieht, aber die beiden Situationen haben doch überhaupt nichts miteinander zu tun. Bei Intersexualität liegt wiederum eine ganz andere Situation vor. Hier handelt es sich um ein Akzeptanzproblem eines medizinischen Phänomens, hinter dessen Komplexität die Frage nach der sexuellen Orientierung wohl eindeutig zurücksteht. Indem man alle diese Erscheinungen in einen Topf wirft, macht man diese ganz verschiedenen Gruppen eher lächerlich und tut ihnen gewiss keinen Dienst.
Lotty heute, 06:29 Uhr
3. und wo bleiben Menschen mit Transsexualität?
So erfreulich es auch immer ist, dass sich hier für die Diskriminierung entschuldigt wird, nur warum wird dabei gleich wieder diskriminiert? Was ist mit den Menschen mit Transsexualiät? Es ist erschreckend dass diese Menschen, [...]
So erfreulich es auch immer ist, dass sich hier für die Diskriminierung entschuldigt wird, nur warum wird dabei gleich wieder diskriminiert? Was ist mit den Menschen mit Transsexualiät? Es ist erschreckend dass diese Menschen, bei denen es um den Körper geht, mittlerweile fast überall ignoriert werden. Ihr Phänomen wird verschwiegen bzw. zu einem Genderproblem umgedeutet. Im Heft Körper und Gender des VTSM werden die verschiedenen Phänomene genauer erläutert. http://www.transsexuellev.de/fileadmin/Dokumente/Koerper_und_Gender.pdf Eine Bemerkung am Rande, Transgender ist keine sexuelle Orientierung.
desertking heute, 08:34 Uhr
4. @jojack
Waren denn die Vergasungen in Deutschland in den 30er Jahren gesetzeswidrig? Merkt man als erwachsener Mensch eigentlich nicht, was für einen zynischen, hanebüchenen Blödsinn man verzapft, wenn man meint, Dinge wären schon in [...]
Waren denn die Vergasungen in Deutschland in den 30er Jahren gesetzeswidrig? Merkt man als erwachsener Mensch eigentlich nicht, was für einen zynischen, hanebüchenen Blödsinn man verzapft, wenn man meint, Dinge wären schon in Ordnung, weil sie irgendwann mal geltendes Recht gewesen sind? Dann waren Sklaverei, Holocaust und andere Ungerechtigkeiten ja auch vollkommen in Ordnung und das Leid, das Menschen erfahren haben, spielt dann ja praktischerweise keine Rolle mehr. Reißen wir also sämtlich Holocaustmahnmale ab und vollenden die von der AfD geforderte erinnerungspolitische Wende, denn - was soll's denn? - war doch damals schließlich alles geltendes Recht, oder? Und was kann schließlich die Bundesregierung heute für die Taten damals? Eben. Die wollen sich bestimmt nur anbiedern mit ihrer Erinnerung an Judenverfolgung und Massenmord. Also manchmal fragt man sich echt...
</extractedText>

</channel>
</rss>
