<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">

<channel>
	<title>Myanmar: Papst Franziskus fordert "Achtung jeder Volksgruppe"</title>
	<description>Die Rohingya-Krise in Myanmar steht international in der Kritik. Auch Papst Franziskus zeigt sich besorgt. Er hat die Regierung des südostasiatischen Staats dazu aufgerufen, auch Minderheiten zu achten. </description>
	<link>https://www.stern.de/politik/ausland/papst-franziskus-fordert-in-myanmar--achtung-jeder-volksgruppe---7766382.html?utm_campaign=alle</link>
	<language>Unbekannt</language>
	<copyright>https://www.stern.de/politik/ausland/papst-franziskus-fordert-in-myanmar--achtung-jeder-volksgruppe---7766382.html?utm_campaign=alle</copyright>
	<extractedText>Papst Franziskus fordert in Myanmar "Achtung jeder Volksgruppe"
28. November 2017 17:27 Uhr
Myanmar: Papst Franziskus fordert "Achtung jeder Volksgruppe"
Die Rohingya-Krise in Myanmar steht international in der Kritik. Auch Papst Franziskus zeigt sich besorgt. Er hat die Regierung des südostasiatischen Staats dazu aufgerufen, auch Minderheiten zu achten. 
Fullscreen
Papst Franziskus sprach mit Myanmars Regierungschefin Aung San Suu Kyi
© Max Rossi/DPA
Papst Franziskus mahnte
Myanmar zur "Achtung jeder Volksgruppe" und Einhaltung der Menschenrechte an. Nur dann könne das Land eine friedliche Zukunft haben, sagte das Kirchenoberhaupt bei seinem Besuch in dem südostasiatischen Land. Nach einem Treffen mit der De-facto-Regierungschefin Aung San Suu Kyi betonte der Papst in einer Rede vor Diplomaten und Vertretern der Zivilgesellschaft außerdem, dass die Achtung des Rechtsstaats unerlässlich sei. Suu Kyi stand dabei neben ihm auf der Bühne.
Die Führung Myanmars steht wegen des gewaltsamen Vorgehens gegen die muslimische Minderheit der Rohingya, die der Papst in seiner Rede nicht beim Namen nannte, international in der Kritik.
Regierungschefin will Toleranz und Sicherheit fördern
Suu Kyki sagte, ihre Regierung bemühe sich darum, die Rechte "aller" Menschen in Myanmar zu schützen. Ihr Ziel sei auch, zur Schaffung von Frieden Toleranz zu fördern und Sicherheit "für alle" zu gewährleisten. Auch Suu Kyi nannte die Rohingya nicht beim Namen. Sie sagte aber, die
Krise im nördlichen Bundesstaat Rakhine sei eine der "vielen Herausforderungen, vor denen unsere Regierung steht".
</extractedText>

</channel>
</rss>
