<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">

<channel>
	<title>News des Tages: Massive sexuelle Übergriffe in kleiner Gemeinde Lapplands aufgedeckt</title>
	<description>Prinz Harry und Meghan Markle heiraten im Mai +++ Lichterkette in Altena geplant +++ Glyphosat: Alleingang offenbar von langer Hand vorbereitet +++ Merkel rügt Christian Schmidt +++ Die Nachrichten des Tages im stern-Ticker.</description>
	<link>https://www.stern.de/panorama/weltgeschehen/news--massive-sexuelle-uebergriffe-in-kleiner-gemeinde-lapplands-aufgedeckt-7765318.html?utm_campaign=alle</link>
	<language>Unbekannt</language>
	<copyright>https://www.stern.de/panorama/weltgeschehen/news--massive-sexuelle-uebergriffe-in-kleiner-gemeinde-lapplands-aufgedeckt-7765318.html?utm_campaign=alle</copyright>
	<extractedText>"Werde mir Hilfe suchen" - so äußerte sich Bürgermeister Hollstein zur Messerattacke
DPA
Nach der Messerattacke auf den Bürgermeister von Altena, Andreas Hollstein (CDU), wirft die Staatsanwaltschaft dem mutmaßlichen Täter versuchten Mord vor. Er habe in Tötungsabsicht und aus niederen Beweggründen gehandelt, sagte der Sprecher der Staatsanwaltschaft Hagen, Gerhard Pauli. Der 56-jährige Mann hatte den Bürgermeister am Montagabend mit einem Messer angegriffen und verletzt.
+++ 13.15 Uhr: Ermittlungen wegen zahlreicher sexueller Übergriffe in kleinem Ort +++
Die Polizei hat in einem kleinen nordnorwegischen Ort wegen mehr als 150 Fällen von sexuellem Missbrauch ermittelt. In der 2000-Einwohner-Kommune Tysfjord würden 92 Personen der Taten verdächtigt, teilte die Behörde mit. Allein 40 mal sollen Kinder missbraucht worden sein, das jüngste von ihnen vier Jahre alt. Mehrere Fälle seien allerdings schon verjährt, die Opfer hätten den Ort verlassen. Ein Verdächtiger soll den Missbrauch damit gerechtfertigt haben, ein Schamane zu sein.
Meist sollen 15 oder 16 Jahre alte Mädchen missbraucht worden sein - nach bisherigen Erkenntnissen oft von Familienmitgliedern oder Freunden der Familie. "Die Arbeit der Polizei bis Juni 2016 war nicht gut genug", betonte Polizeisprecher Tone Vangen. Damals hatten elf Frauen und Männer den Missbrauch öffentlich angezeigt. Auch wenn viele Fälle Jahre zurücklägen, werde die Polizei nun enger mit Kindergärten, Schulen und Kinderärzten zusammenarbeiten, kündigte Vangen an.
+++ 12.53 Uhr: Bundesverwaltungsgericht weist weitere Klagen gegen Elbvertiefung ab +++
Das Bundesverwaltungsgericht hat auch die Klagen von Fischern sowie der Gemeinden Cuxhaven und Otterndorf gegen die geplante Elbvertiefung abgewiesen. Die Planungen litten nicht an Fehlern oder Abwägungsmängeln, entschieden die Richter in Leipzig. Damit hat die umstrittene Vertiefung der Elbe eine weitere Hürde genommen. Bereits im Februar hatte das Bundesverwaltungsgericht auf Klagen von Umweltverbänden hin die Planungen als weitgehend rechtmäßig bestätigt. Im Dezember steht nun noch ein dritter Schwung von Klagen zur Verhandlung in Leipzig an.
+++ 12.26 Uhr: Tausende Urlauber hängen auf Bali wegen Aschewolke aus Vulkan fest +++
Aus Angst vor einem Ausbruch des Vulkans Agung auf Bali bleibt der internationale Flughafen der Ferieninsel vorerst geschlossen. Die indonesischen Behörden verlängerten das Flugverbot einen weiteren Tag, wie ein Sprecher des Flughafens nahe der Insel-Hauptstadt Denpasar mitteilte. Befürchtet wird, dass Vulkanasche die Triebwerke der Flugzeuge beschädigen könnte. Zudem trieb der Wind Asche auf die Start- und Landebahn des Flughafens.
Mittlerweile hängen mehrere Tausend Urlauber auf Bali fest. Mehr als 400 Flüge wurden gestrichen. Aktuell halten sich nach Angaben des Deutschen Reiseverbandes (DRV) auch mehr als 5500 deutsche Touristen auf Bali auf. Viele hätten längere Aufenthalte gebucht, so dass sie nicht sofort weg müssen. Der Flughafen auf der Nachbarinsel Lombok wurde inzwischen wieder geöffnet.
+++ 12.17 Uhr: Linke macht AfD mitverantwortlich für Angriff auf Bürgermeister von Altena +++
Linken-Katja Kipping hat die AfD mitverantwortlich gemacht für die Messerattacke auf den Bürgermeister von Altena, Andreas Hollstein (CDU). "Wer wie die AfD agitiert, muss sich vorwerfen lassen, Gewalttäter wie in Altena regelrecht zum Handeln zu ermutigen", sagte Kipping der Nachrichtenagentur AFP in Berlin. "Gewaltverbrechen wie gegen Andreas Hollstein sind auch die Folge einer ständigen rechtspopulistischen Hetze", fügte die Linken-Chefin hinzu.
+++ 12.02 Uhr: Iranischer Ringer musste verlieren, um nicht gegen Israeli zu kämpfen +++
Bei der U23-Ringer-WM in Polen hat es erneut einen Eklat um die iranische Boykott-Politik gegen israelische Sportler gegeben. Der Freistil-Ringer Ali-Resa Karimi, einer der Favoriten auf die Goldmedaille, musste auf Anweisung seiner Trainer im Achtelfinale gegen den Russen Alichan Schabrailow verlieren, weil er sonst in der nächsten Runde gegen einen israelischen Gegner hätte antreten müssen.
"Ich hatte so hart trainiert und so fest an den WM-Titel geglaubt. Dann aber kamen die Anweisungen und es war wie ein Eimer kaltes Wasser auf all meine Träume", sagte Karimi der Nachrichtenagentur ISNA am Dienstag. Für den 23-Jährigen ist es das zweite Mal, dass er wegen der iranischen Anti-Israel-Politik auf einen eventuellen WM-Titel verzichten musste. Nun fordert Karimi die vom iranischen Ringerverband vorgesehene WM-Prämie von 60 Goldmünzen (umgerechnet ungefähr 16 000 Euro) ein.
+++ 11.28 Uhr: Papst trifft in Myanmar Suu Kyi +++
Bei seinem Besuch in Myanmar ist Papst Franziskus mit De-facto-Regierungschefin Aung San Suu Kyi zusammengetroffen. Beobachter erwarten, dass der Papst bei dem 45-minütigen Gespräch in der Hauptstadt Naypyidaw die Flüchtlingskrise um die muslimische Rohingya-Minderheit ansprechen wird. Die Friedensnobelpreisträgerin und langjährige Oppositionsführerin Suu Kyi steht wegen ihres langen Schweigens zur Rohingya-Krise international in der Kritik.
+++ 11.27 Uhr: FDP-Fraktionsvize Theurer kritisiert Merkel scharf +++
Der Vizechef der FDP-Bundestagsfraktion, Michael Theurer, sieht nach dem Glyphosat-Alleingang von Agrarminister Christian Schmidt (CSU) die Autorität von Kanzlerin Angela Merkel (CDU) schwinden. "Merkel hat ihren Laden offensichtlich nicht im Griff. Die Kanzlerin handelt nicht geschäftsführend, sie handelt einmal mehr gar nicht", sagte der FDP-Wirtschaftsexperte der Deutschen Presse-Agentur. "Ihre Ministerinnen und Minister tanzen Frau Merkel offensichtlich auf der Nase herum." 
+++ 11.20 Uhr: Prozess gegen mutmaßlichen Kindesentführer in Leipzig begonnen +++
Knapp sechs Monate nach der Entführung und dem Missbrauch eines zwölfjährigen Mädchens aus Leipzig hat am Dienstag der Prozess gegen den mutmaßlichen Täter begonnen. In dem Verfahren vor dem Landgericht Leipzig werden dem 36-jährigen Angeklagten unter anderem Freiheitsberaubung, schwere Vergewaltigung und schwerer sexueller Missbrauch von Kindern vorgeworfen. Zum Prozessauftakt wurde die Öffentlichkeit ausgeschlossen. Die Vorsitzende Richterin Sylvia Bittner begründete dies mit den besonders schutzwürdigen Interessen des zwölfjährigen Opfers. Das Gericht entsprach mit dem Beschluss einem Antrag der Nebenklage.
Der 36-jährige Angeklagte soll das Mädchen Anfang Juni in Leipzig auf dem Nachhauseweg von der Schule in einem Transporter entführt und missbraucht haben. Er soll den Mietwagen vor der Tat präpariert haben, so dass das Mädchen zum Beispiel Türen nicht von innen öffnen konnte. Nachdem er das Kind missbraucht haben soll, wollte er laut Anklage mit ihr noch an einen anderen Ort fahren.
Der Zwölfjährigen gelang es jedoch, mit ihrem Handy einen Notruf abzusetzen. Die Polizei konnte den Wagen dadurch im Bereich der Autobahn 38 an der Landesgrenze zwischen Sachsen und Sachsen-Anhalt orten und das Mädchen nach drei Stunden befreien. Sondereinsatzkräfte stoppten den Transporter in der Nähe von Söhesten in Sachsen-Anhalt auf einer Straße. Der mutmaßliche Täter wurde vorläufig festgenommen. Der Staatsanwaltschaft zufolge ist der Mann bereits wegen Erwerbs und Besitzes kinderpornografischer Schriften vorbestraft.
Für den Prozess sind zwei weitere Verhandlungstage vorgesehen. Am Mittwoch kommender Woche wird das Urteil erwartet. Bis auf die Verlesung des Urteilstenors bleibt die Öffentlichkeit vom gesamten Verfahren ausgeschlossen.
+++ 11.10 Uhr: OECD rechnet mit stabilem Wachstum der Weltwirtschaft +++
Die Organisation für wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung (OECD) erwartet auch in den kommenden Jahren ein stabiles Wachstum der Weltwirtschaft. In ihrem neuen Konjunkturausblick rechnet die Industrieländer-Organisation für dieses Jahr mit einem globalen Wachstum von 3,6 Prozent. Das ist 0,1 Prozentpunkt mehr als in der Prognose vom September und ein halber Prozentpunkt mehr als im schwachen Vorjahr.
Die Weltwirtschaft wachse mit dem höchsten Tempo seit 2010, heißt es in dem am Dienstag veröffentlichten Bericht der OECD. Die Experten rechnen damit, dass die Konjunktur in den kommenden beiden Jahren auf diesem Niveau bleibt. Sie warnen allerdings, dass nach wie vor zu wenig investiert werde.
+++ Russland verliert Kontakt zu Satelliten nach Raketenstart +++
Russland hat nach dem Start einer Rakete vom neuen Weltraumbahnhof Wostotschny den Kontakt zu einem Satelliten verloren. Es sei nicht gelungen, eine Verbindung herzustellen, der Satellit habe seine Zielumlaufbahn um die Erde nicht erreicht, teilte die Raumfahrtbehörde Roskosmos mit. Nach der Ursache werde gesucht. Möglicherweise habe die Raketenoberstufe vom Typ Fregat nicht planmäßig gezündet, hieß es der Agentur Interfax zufolge aus Behördenkreisen. Die Sojus-Rakete war zuvor planmäßig gestartet. Es war erst der zweite Flug einer Rakete vom Kosmodrom Wostotschny. Auch bei der Eröffnung 2016 hatte es Probleme gegeben.
+++ 11.00 Uhr: Marihuana-Adventskalender findet in Kanada reißenden Absatz +++
Sie sind zwar illegal, aber sehr beliebt: Marihuana-Adventskalender sind in Kanada gerade ein Renner. Lorilee Fedler vom Online-Versandhandel Coast to Coast Medicinals sagte der Nachrichtenagentur AFP, ihr Unternehmen komme mit der Produktion der berauschenden Adventskalender kaum hinterher. 700 Stück seien bereits ausgeliefert worden, 2000 Bestellungen konnte die in Vancouver ansässige Firma aber noch nicht zustellen.
"Wir haben vielleicht 20 oder 30 Bestellungen erwartet", sagte Fedler. "Wir dachten einfach, es wäre etwas Lustiges und Anderes für Erwachsene."
Weil die Nachfrage nun so enorm sei, habe sie eine Reihe von Freunden eingespannt, um genügend Adventskalender herzustellen. Die Kalender mit der Aufschrift "Merry Cannabis" sind mit Rentieren verziert und entalten 26 Gramm getrocknetes Cannabis sowie mit der Droge versetztes Weihnachtsgebäck. Für den Adventsrausch verlangt Fedlers Firma zwischen 200 und 230 kanadische Dollar (130 bis 150 Euro).
+++ 10.52 Uhr: Großeinsatz der Polizei nach Amokdrohungen gegen Schulen +++
Amokdrohungen gegen zwei Schulen in Baden-Württemberg haben am Dienstag einen Großeinsatz von Polizei und Rettungskräften ausgelöst. In zwei Gymnasien in Schramberg und Offenburg seien am Morgen per E-Mail Amokdrohungen eingegangen, teilten Polizei und Staatsanwaltschaft mit. Polizisten umstellten die Schulen, Schüler und Lehrer brachten sich den Angaben zufolge in den Klassenräumen in Sicherheit. Beamte durchsuchten die Gebäude. Es gebe aber keine Bestätigung für eine tatsächliche Bedrohung. Schüler und Lehrer seien wohlauf. Die Zeitung "Schwarzwälder Bote" berichtete, dass in Schramberg ein Spezialeinsatzkommando (SEK) der Polizei per Hubschrauber gelandet sei.
+++ 10.37 Uhr: Boxweltmeister Charr widmet Merkel seinen WM-Titel +++
Seine größte Errungenschaft will Boxweltmeister Manuel  Charr Bundeskanzlerin Angela Merkel schenken. "Ich würde ihr auch gerne den Gürtel überreichen", sagte Charr der "Bild-Zeitung". Zwar habe er bislang keine persönliche Verbindung mit der CDU-Vorsitzenden. "Aber ich widme ihr diesen WM-Titel stellvertretend, weil Deutschland meine Heimat ist", erklärte er. Eine Einladung nach Berlin, "zum Beispiel in den Bundestag oder das Kanzleramt", wäre für Charr "eine Ehre".
Der 33-jährige gebürtige Libanese hatte am Samstag mit einem Sieg gegen Alexander Ustinow für den ersten deutschen WM-Titel im Schwergewicht seit 85 Jahren gesorgt. Charr war vor dem Bürgerkrieg in seinem Geburtsland geflüchtet und boxt jetzt für Deutschland.
+++ 10.14 Uhr: Altenas Bürgermeister attackiert - 15 Zentimeter lange Schnittwunde +++
Bürgermeister mit Messer im Dönerladen attackiert: "Ich bin froh, dass ich noch lebe"
DPA
Der Bürgermeister der sauerländischen Stadt Altena, Andreas Hollstein (CDU), hat bei der Messerattacke eine circa 15 Zentimeter lange Schnittwunde am Hals erlitten. Das teilten Staatsanwaltschaft und Polizei in Hagen mit. Nach ihren Angaben war Hollstein am Montagabend in einem Döner-Grill in Altena "von einem 56-jährigen Mann mit mutmaßlich fremdenfeindlicher Motivation angegriffen" worden.
Der Bürgermeister kam ins Krankenhaus, wurde inzwischen aber wieder entlassen. Der 56-Jährige wurde von in dem Grill anwesenden Personen bis zum Eintreffen der Polizei festgehalten. Der Imbiss liegt direkt neben der Polizeiwache in Altena. Über weitere Ermittlungsergebnisse wollen Staatsanwaltschaft und Polizei um 13.00 Uhr bei einer Pressekonferenz im Polizeipräsidium Hagen berichten. 
+++ 10.04 Uhr: Vorsicht, fliegendes Pferd: Hubschrauber befreit Tier aus Schlucht +++
Mit einem Hubschrauber hat die Feuerwehr in Kalifornien ein Pferd aus einer Schlucht gerettet. Das Tier war mitsamt seiner Reiterin in den fast 100 Meter tiefen Abgrund gerutscht, wie die Retter in San Bernardino mitteilten. Während die Reiterin unverletzt zu Fuß den Unfallort verlassen konnte, kam das Pferd den Abhang nicht wieder hoch. Nachdem die Einsatzkräfte ernstere Verletzungen ausschließen konnten, legten sie dem Tier ein spezielles Geschirr zum Abtransport an. Der Gaul blieb ruhig, als der Rettungshubschrauber ihn an den Gurten sicher in die Luft hob.
+++ 9.42 Uhr: Durchsuchung bei Airbus in Frankreich wegen Kasachstan-Verdacht +++
Französische Ermittler haben Büros des Luftfahrtkonzerns Airbus in Frankreich durchsucht. Ein Sprecher des Unternehmens bestätigte einen Bericht des französischen Online-Magazins "Mediapart". Die Aktion stehe im Kontext französischer Justizermittlungen im Zusammenhang mit Kasachstan. Nähere Angaben machte der Sprecher unter Verweis auf das laufende Verfahren nicht. Airbus kooperiere mit den Behörden.
Nach Angaben von "Mediapart" hatten die Ermittler vergangene Woche Airbus-Büros in Suresnes bei Paris durchsucht. Das Investigativ-Medium hatte vergangene Woche berichtet, bei den schon länger laufenden Ermittlungen gehe es um Korruptionsverdacht bei früheren Geschäften mit Kasachstan.
+++ 9.34 Uhr: Dreyer sieht keine Mehrheit in der SPD für Große Koalition +++
Die rheinland-pfälzische Ministerpräsidentin Malu Dreyer sieht in der SPD keine Mehrheit für eine große Koalition im Bund. "Es sind in der Partei viel weniger als 50 Prozent", sagte die SPD-Politikerin in Mainz über eine Wiederauflage der großen Koalition zwischen SPD und Union.
Für eine große Koalition spreche, dass die Partei Verantwortung für Mitgestaltung übernehmen und ihre Herzensthemen einbringen könne, sagte Dreyer, die auf dem kommenden SPD-Bundesparteitag für den stellvertretenden Parteivorsitz kandidiert. Auch kenne man sich bereits und wisse, wo beide Seiten ihre Schmerzstellen hätten. "Aber eine Wiederauflage der großen Koalition wäre nicht dienlich für die Demokratie" und es gebe das Risiko einer weiteren Schwächung der Volksparteien.
+++ 8.50 Uhr: Python erwürgt thailändischen Besitzer +++
Eine Schlange hat ihren Besitzer in Thailand erwürgt. Die drei Meter lange Python umschlang den Mann aus der Stadt Sukothai im Norden des Landes nach einem Bericht der Tageszeitung "Bangkok Post" so heftig, dass der 55-Jährige keine Luft mehr bekam und starb. Seine Schwester versuchte noch, ihn zu retten, und zog die Schlange am Schwanz - aber ohne Erfolg.
Der Mann wollte die Python am Montagabend aus einem großen Gefäß holen, in dem er das Tier die letzten Jahre gehalten hatte. Zur Sicherheit hatte er auch ein Messer dabei. Die Schlange hatte dann auch einige Stichverletzungen, überlebte aber. Nachbarn und Verwandte fingen sie wieder eingefangen.
+++ 8.48 Uhr: Minister Schmidt bekräftigt: Bei Glyphosat alleine entschieden +++
Deutschlands Ja zu Glyphosat sorgt für schwarz-roten Eklat
DPA
Bundesagrarminister Christian Schmidt hat bekräftigt, bei seinem Ja zu einer weiteren Zulassung des Unkrautgifts Glyphosat in der EU auf eigene Faust gehandelt zu haben. "Ich habe eine Entscheidung für mich getroffen und in meiner Ressortverantwortung", antwortete der CSU-Politiker im ARD-"Morgenmagazin" auf die Frage, ob er vor seinem Ja vom Montag Bundeskanzlerin Angela Merkel (CDU) informiert habe. "Das sind Dinge, die man auf die Kappe nehmen muss. Dazu ist man da. Politiker, die nie entscheiden, ecken zwar nie an. Das sind aber auch nicht die, die das Land voranbringen", sagte Schmidt zur Verteidigung seiner Entscheidung.
+++ 8.41 Uhr: Fernsehstar rechtfertigt Sexismus mit Asperger-Syndrom +++
Gegen Vorwürfe des sexuellen Missbrauchs hat sich ein Fernsehstar aus Australien mit dem Hinweis auf das Asperger-Syndrom verteidigt. "Ich bin ein Asperger und habe jede Menge anderer genetischer Mängel", sagte Don Burke dem australischen Sender ABC. Die milde Form des Autismus sei bisher jedoch nicht medizinisch diagnostiziert worden, sagte Burke weiter.
Am Montag beschuldigten über 50 Frauen den 70-Jährigen, während ihrer Zeit als Angestellte seiner Sendung in den 1980er und 90er Jahren von dem TV-Star sexuell genötigt worden zu sein. Burke bestreitet die Vorwürfe vehement und bezeichnete die Diskussion in den sozialen Medien als Hexenjagd gegen ihn. Der Verweis auf das Asperger-Syndrom brachte Burke viel Kritik ein.
 
+++ 8.09 Uhr: Merkel: Bin entsetzt über Messerangriff auf Bürgermeister von Altena +++
Bundeskanzlerin Angela Merkel (CDU) hat sich nach dem Messerangriff auf den Bürgermeister des sauerländischen Altena bestürzt geäußert. "Ich bin entsetzt über den Messerangriff auf Bürgermeister Andreas Hollstein - und sehr erleichtert, dass er schon wieder bei seiner Familie sein kann", twitterte Regierungssprecher Steffen Seibert im Namen der Kanzlerin. "Dank auch an die, die ihm geholfen haben."
Kanzlerin #Merkel : „Ich bin entsetzt über den Messerangriff auf Bürgermeister Andreas Hollstein - und sehr erleichtert, dass er schon wieder bei seiner Familie sein kann. Dank auch an die, die ihm geholfen haben.“ #Altena
— Steffen Seibert (@RegSprecher) 28. November 2017
Der CDU-Politiker Hollstein war am Montagabend in einem Dönerladen in Altena mit einem Messer angegriffen und schwer verletzt worden. Die Behörden halten ein politisches Motiv für wahrscheinlich, weil der Täter sich auf die liberale Flüchtlingspolitik des Bürgermeisters bezogen haben soll.
</extractedText>

</channel>
</rss>
