<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">

<channel>
	<title>Bolivien: Präsident Evo Morales darf 2019 erneut antreten</title>
	<description>Boliviens Verfassung untersagt eine erneute Kandidatur von Präsident Morales - eine Gesetzesänderung macht nun den Weg zur Wiederwahl frei. Der Sozialist ist bereits der am längsten amtierende Präsident des Landes.</description>
	<link>http://www.wiwo.de/politik/ausland/bolivien-praesident-evo-morales-darf-2019-erneut-antreten/20644624.html</link>
	<language>Unbekannt</language>
	<copyright>http://www.wiwo.de/politik/ausland/bolivien-praesident-evo-morales-darf-2019-erneut-antreten/20644624.html</copyright>
	<extractedText> Bolivien: Präsident Evo Morales darf 2019 erneut antreten
Bolivien: Präsident Evo Morales darf 2019 erneut antreten
28. November 2017
Quelle: Handelsblatt Online
Boliviens Verfassung untersagt eine erneute Kandidatur von Präsident Morales - eine Gesetzesänderung macht nun den Weg zur Wiederwahl frei. Der Sozialist ist bereits der am längsten amtierende Präsident des Landes.
La PazDas bolivianische Verfassungsgericht hat den Weg freigemacht für eine erneute Kandidatur von Staatspräsident Evo Morales im Jahr 2019. Es entschied am Dienstag in La Paz, dass Morales noch einmal antreten darf.
Die Verfassung untersagt bisher eigentlich eine erneute Kandidatur, ein Referendum zur Änderung der Verfassung hatte Morales im Februar 2016 verloren. Eine Gruppe von Abgeordneten seiner Partei „Bewegung zum Sozialismus“ (MAS) hatte daher beim Gericht den Antrag gestellt, vier Artikel der Verfassung zu modifizieren, die bisher nur eine einmalige Wiederwahl vorsieht.
Anzeige
Der Sozialist ist bereits heute der am längsten amtierende Präsident in der Geschichte des 1825 vom spanischen Kolonialreich unabhängig gewordenen Landes. Der frühere Kokabauer wurde erstmals 2006 gewählt, er ließ eine neue Verfassung erarbeiten - mit dieser wurde er 2010 im Amt bestätigt. Erlaubt wäre demnach eine Wiederwahl, 2015 konnte Morales erneut die Wahl gewinnen.
Nun könnte er aber 2019 erneut für antreten und von 2020 bis 2025 Präsident bleiben - die Opposition kritisiert das scharf. Dank der Verstaatlichung des Erdgassektors konnte die Armut verringert und die Infrastruktur ausgebaut werden, Bolivien hat mit die höchsten Wachstumsraten in Südamerika.
</extractedText>

</channel>
</rss>
