<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">

<channel>
	<title>Krypto-Börse BitStamp: Bitcoin knackt 10.000-Dollar-Marke</title>
	<description>Die Kryptowährung Bitcoin erklimmt neue Höhen und knackt nun die Marke von 10.000 Dollar an der führenden Krypto-Börse Bitstamp. Experten stehen der virtuellen Währung jedoch weiterhin skeptisch gegenüber.</description>
	<link>http://www.wiwo.de/finanzen/boerse/krypto-boerse-bitstamp-bitcoin-knackt-10-000-dollar-marke/20644836.html</link>
	<language>Unbekannt</language>
	<copyright>http://www.wiwo.de/finanzen/boerse/krypto-boerse-bitstamp-bitcoin-knackt-10-000-dollar-marke/20644836.html</copyright>
	<extractedText> Krypto-Börse BitStamp: Bitcoin knackt 10.000-Dollar-Marke
Krypto-Börse BitStamp: Bitcoin knackt 10.000-Dollar-Marke
29. November 2017
Quelle: Handelsblatt Online
Die Kryptowährung Bitcoin erklimmt neue Höhen und knackt nun die Marke von 10.000 Dollar an der führenden Krypto-Börse Bitstamp. Experten stehen der virtuellen Währung jedoch weiterhin skeptisch gegenüber.
SingapurDie Internetwährung Bitcoin hat am Mittwoch an der führenden Krypto-Börse Bitstamp zum ersten Mal die Marke von 10.000 Dollar geknackt. Der Kurs kletterte auf 10.069,12 Dollar. An mehreren kleineren Handelsplätzen wie Coingecko und Gatecoin hatte die Digitalwährung zuvor die Marke von 10.000 Dollar bereits übersprungen. Der Preis für das von Computern geschaffene Geld hat sich seit Jahresbeginn verzehnfacht.
Hintergrund für den enormen Kursanstieg sind Spekulationen, dass die renommierte US-Börse CME noch dieses Jahr einen Future auf Bitcoin auflegt. Mit einem solchen Finanzprodukt würden Investoren leichteren Zugang zu der virtuellen Währung haben und sie könnten auf steigende oder fallende Kurse wetten.
Anzeige
Zahlreiche Banker warnen allerdings vor Geldanlagen in die virtuelle Währung, für die keine Zentralbank einsteht und die nicht reguliert ist. Kursschwankungen im zweistelligen Prozentbereich sind keine Seltenheit.
</extractedText>

</channel>
</rss>
