<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">

<channel>
	<title>Nachrichten aus Deutschland : Decke des Hamburger Hauptbahnhofs stürzt ein</title>
	<description>Hamburg: Decke des Hauptbahnhofs stürzt ein - zwei Jugendliche verletzt +++ Isselburg-Anholt: Zwei Arbeiter in Kieswerk verschüttet und vermisst +++ Isernhagen: Stadtbahn schleift Neunjährige mit +++ Nachrichten aus Deutschland.</description>
	<link>https://www.stern.de/panorama/nachrichten-aus-deutschland--decke-des-hamburger-hauptbahnhofs-stuerzt-ein-7763764.html?utm_campaign=alle</link>
	<language>Unbekannt</language>
	<copyright>https://www.stern.de/panorama/nachrichten-aus-deutschland--decke-des-hamburger-hauptbahnhofs-stuerzt-ein-7763764.html?utm_campaign=alle</copyright>
	<extractedText>Nachrichten aus Deutschland: Decke des Hamburger Hauptbahnhofs stürzt ein
28. November 2017 17:58 Uhr
Nachrichten aus Deutschland : Decke des Hamburger Hauptbahnhofs stürzt ein
Hamburg: Decke des Hauptbahnhofs stürzt ein - zwei Jugendliche verletzt +++ Isselburg-Anholt: Zwei Arbeiter in Kieswerk verschüttet und vermisst +++ Isernhagen: Stadtbahn schleift Neunjährige mit +++ Nachrichten aus Deutschland.
Fullscreen
Zwei Jugendliche wurden im Hamburger Hauptbahnhof von herabstürzenden Deckenteilen getroffen (Symbolbild)
© Winfried Rothermel/Picture Alliance
Hamburg: Decke des Hauptbahnhofs stürzt ein - zwei Mädchen verletzt
In der Wandelhalle im Hamburger Hauptbahnhof ist die Deckenverkleidung herabgestürzt. Die Ursache des Vorfalls, der sich am Montag gegen 13 Uhr ereignete, ist bisher ungeklärt. Zwei 17-Jährige wurden von Teilen der einstürzenden Decke getroffen. Beide klagten über Schmerzen, sie wurden in ein Krankenhaus gebracht. Wie die Polizei am Dienstag mitteilt, konnten die Mädchen aber bereits wieder entlassen werden. 
Die Bundespolizei sperrte die Zugangsbereiche zweier Restaurants ab, in denen die Trümmer der Deckenverkleidung lagen. Die Beamten haben aufgrund der Verletzten Ermittlung gegen Unbekannt aufgenommen und forschen nach der Ursache des Ereignisses.
Isselburg-Anholt: Zwei Arbeiter in Kieswerk verschüttet und vermisst
In einem Kieswerk in Isselburg-Anholt im Münsterland sind am Dienstag mehrere Arbeiter verschüttet worden. Von zwei vollständig verschütteten Männern gab es auch mehrere Stunden nach dem Unglück noch kein Lebenszeichen. Unter anderem war eine Rettungshundestaffel im Einsatz. Zwei weitere Beschäftigte wurden laut Polizeiangaben teilweise verschüttet und konnten schnell gerettet werden. Sie wurden in Krankenhäusern behandelt. Die vier Arbeiter der Kiesbaggerei arbeiteten an einem der rund zehn Meter hohen Kiesberge auf dem Gelände. Die Ursache für das Unglück war zunächst noch nicht bekannt.
Isernhagen: Stadtbahn schleift Neunjährige mit 
Am Dienstagmorgen ist ein Mädchen mit ihrem Fahrrad auf dem Weg zur Schule, als sie im Isernhagener Ortsteil Altwarmbüchen die Gleise der Stadtbahn passieren will. Dabei ist die Neunjährige unter die Bahn geraten und mehrere Meter mitgeschleift worden. Eine Zeugin sagt gegenüber dem  NDR : "Man hat gesehen, dass das mit der Straßenbahn nicht passt". Der Fahrer habe noch versucht, das Kind zu warnen und eine Vollbremsung hingelegt. Dennoch konnte das Kind nicht schnell genug ausweichen und geriet unter die Bahn. 
Passanten eilten dem Bericht zufolge sofort zur Unfallstelle und hatten das Mädchen bereits befreit, als die Einsatzkräfte von Polizei und Feuerwehr eintrafen. Die Neunjährige hatte Glück: Sie erlitt lediglich Schürfwunden, Sanitäter brachten sie dennoch vorsorglich ins Krankenhaus. Der Fahrer der Straßenbahn auf Linie 3 erlitt einen Schock.
Darmstadt: 38-jährige Radfahrerin stirbt nach Unfall mit Lkw
Eine Radfahrerin wurde im hessischen Darmstadt am Dienstagmorgen von einem Lkw erfasst und kam dabei ums Leben. Wie die Polizei berichtet, wollte der 54-jährige Fahrer des Lkw an einer Kreuzung nach rechts abbiegen. Dabei übersah er die Frau auf ihrem Fahrrad. Sie wurde durch den Zusammenprall so schwer verletzt, dass sie noch an der Unfallstelle verstarb. Die genauen Hintergründe des Unfalls werden derzeit von einem Sachverständigen untersucht.
Bonn: Mutter findet Sohn tot in Wohnung auf
Bereits am Sonntagnachmittag ist im Bonner Stadtteil Limperich ein 42-jähriger Mann tot in seiner Wohnung aufgefunden worden. Polizei und Staatsanwaltschaft gehen nach aktuellem Ermittlungsstand von einem Tötungsdelikt aus, Hinweise auf einen Einbruch hätten sich nicht ergeben, heißt es. Das letzte Lebenszeichen des Mannes stammte laut Polizei vom Abend des 23. oder 24. November.
Den grausigen Fund machte demnach ausgerechnet die Mutter des Toten, berichtet der  "Express" . Offenbar wollte die Frau nach dem Rechten sehen, nachdem sie ihren Sohn nicht erreichen konnte. Der soll laut dem Blatt blutüberströmt und mit eingeschlagenem Schädel auf seinem Bett gelegen haben, als man ihn entdeckte.
Oldenburg: Ermittlungen gegen Polizisten nach tödlichem Unfall
In Oldenburg beschäftigt sich Staatsanwaltschaft mit der Frage, ob zwei Polizisten eine Teilschuld am Unfalltod eines 23-Jährigen unter Drogeneinfluss haben. Gegen die Beamten wird jedenfalls wegen des Verdachts der fahrlässigen Tötung ermittelt.
Sie wollten den 23-Jährigen, der vorher unter anderem in einer Polizeiwache randaliert hatte, nach Hause fahren; ließen ihn aber dann auf einem Parkplatz aus dem Streifenwagen aussteigen, weil sie zu einem Einsatz gerufen wurden. Wenig später wurde der junge Mann von einer Autofahrerin angefahren und tödlich verletzt.
Wie die Staatsanwaltschaft am Montag mitteilte, hatte der 23-Jährige zum Unfallzeitpunkt einen Blutalkoholwert von mindestens 1,1 Promille - und wohl auch Cannabis konsumiert. Es lägen Zeugenaussagen vor, wonach der Mann vor dem Unfall einen orientierungslosen Eindruck hinterließ.
Die Staatsanwaltschaft ermittelt gegen die Beamten auch wegen des Verdachts der Aussetzung und prüft, ob der 23-Jährige durch die Polizisten in eine hilflose Lage versetzt wurde.
Schramberg: Polizei-Großeinsatz an Gymnasium
Die Polizei ist am Dienstagmorgen zu einem Großeinsatz an einem Gymnasium in Schramberg (Baden-Württemberg) ausgerückt. Grund dafür soll eine E-Mail sein, in der ein Unbekannter gedroht haben soll, in der Schule mit einer Schrotflinte aufräumen zu wollen, schreibt der "Schwarzwälder Bote" . Es sei ein von einer Bedrohungslage auszugehen, so ein Polizeisprecherin in dem Bericht. Ob es sich um einen Amokalarm handele, bleib unklar. 
Inzwischen seien an dem Gebäude alle Türen und Fenster verriegelt und die Vorhänge zugezogen worden. Auch ein Sondereinsatzkommando soll mittlerweile vor Ort sein.
Grevenbroich: Ein Toter nach schwerem Auffahrunfall
Bei einem Auffahrunfall auf der A46 ( Fahrtrichtung Heinsberg) ist am Montagnachmittag ein Mensch ums Leben gekommen, ein weiterer wurde schwer verletzt. Den bisherigen Ermittlungen zufolge war der 50-jährige Fahrer eines Kieslasters nahezu ungebremst auf einen Transporter mit zwei Insassen aufgefahren. 
Während der Fahrer des Transporters schwer verletzt in eine Klinik gebracht wurde, kam für den Beifahrer jede Hilfe zu spät.
Die A46 musste auf dem betroffenen Streckenabschnitt über Stunden für den Einsatz der Rettungskräfte gesperrt werden, es bildeten sich lange Staus. 
Sehen Sie die Wettervorhersage für Dienstag, 28. November:
Aktuelle Unwetterwarnungen gibt es auf der  Webseite  des Deutschen Wetterdienstes (DWD). 
Nachrichten von Montag, 27. November:
Gifhorn: Ehepaar schreckt Raser mit Fake-Blitzer im Garten ab
Mit dem selbstgebauten Blitzer will ein Paar im Landkreis Gifhorn (Niedersachsen) die Raserei vor dem eigenen Haus eindämmen. Der Plan scheint aufzugehen. "Genauso wie der Verkehr hat auch die Aggressivität der Autofahrer in den vergangenen Jahren zugenommen", sagt Rainer Liebrenz. Der 58-Jährige wohnt mit seiner Frau direkt an der viel befahrenen Landesstraße 321 zwischen Braunschweig und Wolfsburg. Dort gilt Tempo 50. "Durch die einseitige Bebauung merken viele Fahrer aber anscheinend nicht, dass sie sich in einer Ortschaft befinden", sagt Liebrenz. Vor etwa zwei Jahren beschloss das Paar zu handeln: Rainer Liebrenz bastelte mit handwerklichem Geschick eine Blitzer-Attrappe, die seitdem auf dem Grundstück steht. Manchen Raser hat der unechte Starenkasten schon auf die Bremse gezwungen. Davon zeugen entsprechende Spuren auf der Straße. Rechtlich ist es legal, auf dem eigenen Grundstück einen Kasten aufzustellen, der einem festinstallierten Messgerät ähnlich sieht", bestätigt der ADAC-Jurist Markus Schäpe. Wichtig sei dabei nur, dass das Gerät keine Lichtsignale aussende, da Verkehrsteilnehmer sonst geblendet oder irritiert werden könnten.
Fullscreen
Sabine Liebrenz hat mit ihrem Mann die Blitzerattrappe auf ihrem Grundstück errichtet
© Holger Hollemann / dpa
Arnsberg: Mann fuhr 56 Jahre ohne Führerschein Auto
Rekordverdächtige 56 Jahre lang ist ein Mann aus dem Sauerland ohne Führerschein unterwegs gewesen. Der 74-Jährige aus Hüsten (Nordrhein-Westfalen) war vergangene Woche nach einem harmlosen Unfall mit Blechschaden aufgeflogen. Die Beamten stellten bei der Unfallaufnahme zunächst fest, dass der Mann seinen Führerschein nicht dabei hatte. Kurz darauf stellte sich heraus, dass er gar keinen besäße, berichtete die Polizei. Der 74-Jährige sagte, dass er in jungen Jahren zwar mit dem Führerschein begonnen, die Ausbildung jedoch wegen seines Wehrdienstes unterbrochen habe. Nach der Bundeswehr habe er dann nicht weitergemacht. Er beteuerte aber, nur in Ausnahmesituationen Auto gefahren zu sein. 
Kassel: Betrunkene Autofahrerin fragt Polizistin nach Parkmöglichkeit
Im hessischen Kassel ist eine 57-Jährige seit Sonntag vorerst ihren Führerschein los. Wie die Polizei berichtet, befuhr die Frau am Sonntag einen zu dem Zeitpunkt schon gut gefüllten Parkplatz eines Stadions, wo später die Regionalligapartie zwischen dem KSV Hessen Kassel und dem 1. FC Saarbrücken stattfinden sollte. 
Weil sie jedoch keinen freien Parkplatz fand, fragte die Frau ausgerechnet eine anwesende Polizistin, wo sie ihr Fahrzeug wohl abstellen könne. Der Beamtin sei sogleich "erheblicher Alkoholgeruch" entgegen geschlagen. Ein anschließender Test ergab demnach einen Atemalkoholwert von rund 2,5 Promille bei der 57-Jährigen, die für die Entnahme einer Blutprobe mit aufs Revier musste. Ihr Führerschein wurde sichergestellt, das Fahrzeug von einem Familienangehörigen abgeholt.
Ob die Frau ursprünglich das KSV-Spiel besuchen wollte oder welchen anderen Grund sie für die Parkplatzsuche hatte, blieb unklar.
Dresden: Sozialarbeiterin bei Hausbesuch vergewaltigt
Bereits am vergangenen Donnerstag soll in Dresden eine Sozialarbeiterin von einem Mann vergewaltigt worden sein, den sie betreut. Demnach verging sich der 20-Jährige Tatverdächtige an der Frau, als diese ihn in seiner Wohnung besuchte, teilte die Polizei mit.
Die 44-Jährige zeigte den Syrer an, der am Sonntag vorläufig festgenommen wurde. Da der Ermittlungsrichter Haftbefehl erließ, wurde der Mann nachfolgend einer Justizvollzugsanstalt zugeführt.
Oberhausen: Festnahmen nach tödlicher Schlägerei an Bushaltestelle
Nach einer tödlichen Schlägerei hat die Polizei Oberhausen drei mutmaßliche Tatbeteiligte festgenommen. Ein 20-Jähriger habe sich Sonntag in Bottrop gestellt, zwei weitere seien am selben Tag festgenommen worden.
Das Trio steht in Verdacht, in der Nacht auf Sonntag an einer Auseinandersetzung beteiligt gewesen zu sein, die sich zunächst in einem Bus, später an einer Haltestelle ausgetragen worden war, berichtet die "Rheinische Post" . Im Zuge des Streits war ein 28-Jähriger durch Messerstiche ums Leben gekommen. Inwieweit die Festgenommenen, laut Polizei allesamt mit deutsch-marokkanischer Herkunft, involviert waren, müsse nun ermittelt werden, heißt es.
Regenstauf: Mann setzt Ehefrau auf Autobahn aus
Weil ihm ihre Fahrkünste missfielen, hat ein Mann seine Ehefrau auf der A93 bei Regenstauf (Landkreis Regensburg) ausgesetzt. Mehrmals griff der 36-Jährige der Frau ins Lenkrad, bevor die 42-Jährige auf dem Seitenstreifen hielt. Der Mann zog sie gewaltsam aus dem Fahrzeug und fuhr ohne sie weg, wie die Polizei am Sonntag mitteilte. Die Verkehrspolizei las die Frau auf der Autobahn auf. Den alkoholisierten Mann traf die Polizei auf einer Geburtstagsfeier eines Nachbarn an. Gegen ihn wird nun wegen Gefährlichen Eingriffs in den Straßenverkehr, vorsätzlicher Körperverletzung, Nötigung und Trunkenheit im Verkehr ermittelt.
Augsburg: Schule nach Drohmail evakuiert
Im Sekretariat einer Schule in Augsburg ist in der Nacht eine Drohmail eingegangen. Das Gebäude wurde daraufhin von der Polizei evakuiert, die von einer "konkreten Bedrohungslage" ausgeht und aktuell im Inneren mit Sprengstoffhunden nach verdächtigen Gegenständen sucht, berichtet die "Augsburger Allgemeine" . 
Der Großteil der insgesamt 460 Schüler der Grund- und Mittelschule seien bereits vor dem Gebäude abgefangen und nach Hause geschickt worden, heißt es. Der Unterricht fällt demnach komplett aus. Laut Polizei besteht für die Bevölkerung keine Gefahr, dennoch empfahlen die Beamten, den Bereich derzeit zu meiden.
Aktueller #Polizeieinsatz aufgrund Bedrohungslage in der #Herrenbachschule in #Augsburg . Weitere Infos folgen. Presseauskünfte durch Polizeipressesprecher vor Ort. Meidet den Bereich. pic.twitter.com/Q29NV2IWsL
— Polizei SchwabenNord (@polizeiSWN) 27. November 2017
Cuxhaven: Auto fährt in Fußgänger - Motiv noch unklar
Fullscreen
Der Fahrer des Wagens ist in eine Fußgängergruppe gefahren und hat sechs Menschen verletzt
©  Jens Potschka/DPA
Das genaue Motiv des Mannes, der vor einer Diskothek im niedersächsischen Cuxhaven sechs Menschen mit seinem Auto angefahren hat, ist nach wie vor unklar. "Die Ermittlungen laufen. Zur Stunde gibt es aber nichts Neues", sagte ein Sprecher der Polizei am Montagmorgen. Der 29-Jährige hatte seinen Wagen am Sonntagmorgen in die Gruppe gelenkt. Vermutlich stehe ein Streit in beziehungsweise vor der Diskothek in Zusammenhang mit dem Vorfall, hieß es weiter.
Die Ermittlungen gingen in alle Richtungen, ein politisches Motiv sei aber eher auszuschließen. Mindestens vier Menschen wurden schwer und zwei weitere leicht verletzt. Die Opfer - im Alter von 19 bis 29 Jahren - wurden in umliegende Kliniken gebracht.
Schleiz: Tödlicher Unfall auf der A9
Am Sonntag ereignete sich auf der A9 in Fahrtrichtung Berlin auf Höhe der Anschlussstelle Schleiz in Thüringen ein tödlicher Unfall. Ein Pkw überschlug sich aus bisher noch ungeklärter Ursache. Ein 35-jähriger Mann konnte konnte schwerverletzt aus dem Wrack geborgen werden, ein 34-Jähriger wurde während des Unfalls aus dem Auto geschleudert. Er wurde tot am Unfallort gefunden. Wer von den beiden Insassen das Auto lenkte, war zunächst unklar. Zwischenzeitlich erfolgte eine Vollsperrung der Autobahn in beide Fahrtrichtungen. 
Sehen Sie die Wettervorhersage für Montag, 27. November:
Aktuelle Unwetterwarnungen gibt es auf der  Webseite  des Deutschen Wetterdienstes (DWD). 
tis/rös/mod/DPA/AFP
</extractedText>

</channel>
</rss>
