<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">

<channel>
	<title>Video: Merkel will für Verkehrswende weitere Förder-Programme auflegen</title>
	<description>Bundeskanzlerin Angela Merkel will die Wende hin zu umweltfreundlichem Verkehr auch über 2018 hinaus mit weiteren Programmen fördern.</description>
	<link>https://www.stern.de/video-merkel-will-fuer-verkehrswende-weitere-foerder-programme-auflegen-7766906.html?utm_campaign=alle</link>
	<language>Unbekannt</language>
	<copyright>https://www.stern.de/video-merkel-will-fuer-verkehrswende-weitere-foerder-programme-auflegen-7766906.html?utm_campaign=alle</copyright>
	<extractedText>44.000 Läufer auf den Straßen Addis Abebas
Es gab viel zu bereden, am Dienstag beim zweiten Diesel-Kommunalgipfel in Berlin.  Zu dem Treffen bei Bundeskanzlerin Angela Merkel waren die zuständigen Minister und Länderregierungschefs geladen. Außerdem die Spitzen von rund 30 Städten mit massiven Stickstoffbelastungen sowie Vertreter der kommunalen Spitzenverbände. Im Zentrum stand die Frage, welche kurzfristigen Maßnahmen der bereits vereinbarte Mobilitätsfonds fördern kann. Der Fonds mit einem Volumen von einer Milliarde Euro soll den Städten rasch finanzielle Unterstützung bieten für konkrete Projekte. Dazu gehört etwa die Umstellung kommunaler Fahrzeugflotten auf Elektroautos. Mit den Maßnahmen  wollen die Gipfel-Teilnehmer verhindern, dass Fahrverbote für Diesel-Fahrzeuge verhängt werden.  Bei der Verkehrswende komme es aber auch auf die Industrie an, sagte Berlins Regierender Bürgermeister Michael Müller: "Hamburg und Berlin haben im letzten Sommer verabredet,  ab 2020 werden wir gemeinsam nur noch Elektrobusse bestellen. Wir hoffen, dass die deutschen Anbieter so weit sind, dass wir auch auf sie zurückgreifen können. Aber es ist klar, wir werden unsere Flotte umstellen. Und wir erwarten dafür auch die technischen Lösungen" Das Geld des Fonds soll auch in  die Digitalisierung des Verkehrs, die Nachrüstung von Dieselbussen oder in Ladestationen für Elektro-Busse fließen. Die Einführung einer Blauen Plakette ist weiter umstritten. Damit könnten bestimmten Diesel-Fahrzeugen die Einfahrt in Umweltzonen verboten werden. Der Stuttgarter Oberbürgermeister Fritz Kuhn von den Grünen ist dafür: "Und ich hoffe, dass die Blaue Plakette in dieser oder ähnlicher Form kommt. Weil dann der Anreiz, schneller bessere Fahrzeuge zu kaufen, einfach nach meiner Überzeugung größer ist." Merkel will für die Verkehrswende weitere Förder-Programme auflegen. Das jetzige Sofortprogramm müsse über 2018 hinaus verstetigt werden, sagte die CDU-Vorsitzende. Dies sei eine Aufgabe für die neue Regierung.
Weitere Videos aus dem Ressort
</extractedText>

</channel>
</rss>
