<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">

<channel>
	<title>Glyphosat-Skandal: Grüne fordern Entlassung von Landwirtschaftsminister Schmidt</title>
	<description>Das Landwirtschaftsministerium hat in Brüssel dafür gestimmt, den Einsatz des umstrittenen Pflanzenschutzmittels Glyphosat um weitere fünf Jahre zu verlängern. Die Entscheidung Schmidts war nicht mit dem SPD-geführten Umweltministerium abgestimmt. Nun fordern die Grünen seine Entlassung.</description>
	<link>https://www.stern.de/politik/deutschland/gruene-fordern-entlassung-von-landwirtschaftsminister-schmidt-7766918.html?utm_campaign=alle</link>
	<language>Unbekannt</language>
	<copyright>https://www.stern.de/politik/deutschland/gruene-fordern-entlassung-von-landwirtschaftsminister-schmidt-7766918.html?utm_campaign=alle</copyright>
	<extractedText>Grüne fordern Entlassung von Landwirtschaftsminister Schmidt
28. November 2017 17:44 Uhr
Glyphosat-Skandal: Grüne fordern Entlassung von Landwirtschaftsminister Schmidt
Das Landwirtschaftsministerium hat in Brüssel dafür gestimmt, den Einsatz des umstrittenen Pflanzenschutzmittels Glyphosat um weitere fünf Jahre zu verlängern. Die Entscheidung Schmidts war nicht mit dem SPD-geführten Umweltministerium abgestimmt. Nun fordern die Grünen seine Entlassung.
Video erneut abspielen
Merkel: "Wir sind bereit Verantwortung zu übernehmen"
O-Ton Anton Hofreiter, Grünen-Fraktionschef: "Trotz aller Widerstände innerhalb der Bevölkerung, trotz aller wissenschaftlichen Bedenken, dass Glyphosat wahrscheinlich krebserregend ist und Glyphosat sicher massiv die Artenvielfalt unserer natürlichen Lebensräume schädigt, hat Minister Schmidt unverantwortlicherweise dies zugelassen. Minister Schmidt erweist sich damit nicht als Volksvertreter, er erweist sich als Industrievertreter. Mit solcher Politik schürt man die Politikverdrossenheit innerhalb der Bevölkerung massiv. Frau Merkel hat erklärt, dass dies ein Alleingang von Minister Schmidt war und im Widerspruch steht zur Geschäftsordnung der Bundesregierung. Frau Merkel kann nicht einfach darüber hinweggehen, dass Herr Minister Schmidt die Geschäftsordnung der Bundesregierung missachtet und sich so skandalös verhält. Wenn Herr Minister Schmidt nicht von sich aus zurücktritt, dann ist von Frau Merkel zu erwarten, dass sie Konsequenzen zieht."
Weitere Videos aus dem Ressort
</extractedText>

</channel>
</rss>
